---
date: '2020-10-19'
title: 'css-BFC'
tags: [css]
---

## 什么是 BFC

Block Formatting Context（块级格式化上下文）

> Web 页面的可视 CSS 渲染的一部分，是块盒子的布局过程发生的区域，也是浮动元素与其他元素交互的区域

## 布局规则

- 内部的 Box 会在垂直方向一个接一个地放置
- Box 垂直方向的距离由 margin 决定。属于同一个 BFC 的两个相邻 Box 的 margin 会发生重叠
- 每个盒子（块盒与行盒）的 margin box 的左边，与包含块 border box 的左边相接触，即使存在浮动也是如此
- BFC 的区域不会与 float box 重叠
- BFC 就是页面上的一个隔离的独立容器，容器里面的子元素不会影响外面的元素。反之也是如此
- 计算 BFC 的高度时，浮动元素也参与计算

## 如何创建 BFC

- 根元素或其他包含他的元素
- 浮动元素（元素的 float 不是 none）
- 绝对定位元素（元素具有 position 为 absolute 或 fixed）
- 内联块（元素具有 display: inline-block）
- 表格单元格（元素具有 display: table-cell ，HTML 表格单元格默认属性）
- 表格标题（元素具有 display: table-caption，HTML 表格标题默认属性）
- 具有 overflow 且值不是 visible 的块元素
- 弹性盒子（flex 或 inline-flex）
- ` css display: flow-root`
- `css column-span: all`

## BFC 作用

- 利用 BFC 避免 margin 重叠
- 自适应两栏布局
- 清除浮动
